(日本)女性新擇偶標準曝光:「做家務男人」最搶手

還在找高富帥？女性新擇偶標準曝光 「做家事男人」奪冠！
2018/02/23 10:11:00

生活中心／綜合報導

很多人在尋找伴侶的時候都會訂下標準，男生希望找到自己心目中的女神，女生也希望找到自己的白馬王子。以往「高、富、帥」是許多女性的理想對象，渴望自己的另一半可以滿足這「三高」。日本網站《Niconico News》一篇文中提到，根據日本的一項調查，女性的擇偶標準早已產生變化。

女性早期在社會上地位較低，在職場上不僅有著「玻璃天花板效應」，在社會上也有柔弱、有依賴性的刻板印象，因此女性大多會希望自己可以有一個長相帥氣、多金的配偶。隨著時代的改變，許多女性擁有高學歷，並且收入可觀，對於她們來說「三高」的條件太不現實，自己在社會上也已有一定的地位或成就，「三高」就不再是擇偶條件中的黃金標準。

《Men Club》就引用日本網站《Niconico news》的一篇文章，文章中提到日本一項調查發現女性們的擇偶條件從「三高」變成了「三優」，以下是最新擇偶條件排行：

第一名：會幫忙分擔家事、照顧孩子的人。（53.7%）

第二名：不會有外遇，只對自己好的人。（42.1%）

第三名：努力工作的人。（32.2%）

第四名：說話幽默的人。（27.6%）

第五名：節儉、懂得控制家庭開銷的人。（24.8%）

第六名：在優良企業工作、收入穩定的人。（23.0%）

第七名：高收入的人。（16.４%）

第八名：長得帥的型男。（15.7%）

從此項調查可以發現「長得帥」跟「高收入」已經分別退居到第七和第八名，懂得在家庭中付出的人才是現代女性最理想的伴侶，而個性跟生活態度相對於外表跟收入也更為重要。（整理：實習編輯林郁婷）

連登仔有福了

我老婆都係鍾意我會做家務

唔要高收入(10萬一個月)
基本夠啦(4-5萬)

個排行榜調番轉就係等於香港

香港好多男人都唔想娶窮女人 (大陸都係 )

口係咁講, 但貧賤夫妻百事哀

屌 我做唔係問題
一齊分擔吓啦大姐....

最好靚仔 有錢 做埋家務

1-8 有齊但無女

你估日本妹係港女咩

日本仔好撚大男人嫁，佢哋D男人話唔做家務真係唔做，由得間屋又臭又亂。

佢哋要男人既剩係間中幫下手，了解下家務點樣做已經好夠。

渡邊淳一有本書講D男人退左休後唔撚做家務，又無收入，好快比老婆飛左

個老婆有錢就唔係貧賤夫妻啦

我老婆都鍾意我係咁做家務同埋煮到一手好餸，可以捆到佢個胃

第零名 : 有錢的男人

係第七名 ....

第六名：在優良企業工作、收入穩定的人。（23.0%）

第七名：高收入的人。（16.４%）

第八名：長得帥的型男。（15.7%）

第一名：洋腸 100%
日本真係好多小雜種，混黑腸都有
感覺上係亞洲國家入面最多混血兒既國家
d日本妹真係鬼馬

有錢同高收入兩樣野黎

屋企所有家務都係我做
老婆收工返香港真係休息，我就仲要做
因為我唔係返office，工作睇落冇咁辛苦

咁我去到日本一定好搶手

咪即係有錢請工人

收入高到十萬八萬 都唔及得上父幹有幾層樓